\chapter{Definición del Sistema}
\label{anexo:definicionSistema}
Este anexo muestra la definición del sistema obtenida una vez analizados los requisitos iniciales recopilados.
Tal como se muestra en el capítulo \ref{chap:objetivos}, se busca la creación de un \textbf{sistema formado por tres módulos}, una aplicación móvil, una base de datos y una aplicación web. A continuación se ofrece una definición de todas ellas mas en detalle, las cuales servirán para la elaboración de la <<Product Backlog list>>.

\section{Aplicación Móvil}
Este es el núcleo del sistema sobre la que se implementará la técnica de economía de fichas, sin embargo, como todo sistema, sin las demás partes no estaría completo, sino que sería una aplicación más.\\
La Aplicación Móvil es la sección del sistema sobre la que se llevará a cabo la gestión de tareas, premios y el seguimiento del paciente.\\
En esta sección del sistema existen dos roles para los usuarios:
\subsection{Paciente}\label{paciente}
La definición de este rol está concebido para la persona a el cual está dirigida la creación de este sistema.
Recordemos que el paciente padece el Trastorno de Déficit de Atención, y por ello todo lo que es accesible en el sistema por los usuarios que desempeñan este rol debe amoldarse a los criterios expuestos anteriormente, ya que no se busca el foco de atención de éste exclusivamente en la aplicación en sí, sino en las tareas planificadas a través de esta.\\
Debido a esto, el diseño de los elementos accesibles por el usuario que desempeñe este rol deben ser atractivos para poder captar su atención, pero de tal forma que se centren en la consulta de lo que debe hacer o las recompensas que ha ido consiguiendo a lo largo del tiempo con su esfuerzo sin que esto sirva como distracción del objetivo principal.\\
Otra consideración a tener en cuenta es el amplio rango de edad de las personas que desempeñan este rol, pues la aplicación está dirigida a todo tipo de personas, desde niños, jóvenes e incluso personas adultas de más edad, por lo que el funcionamiento de los elementos y su visualización debe ser adecuada para todo tipo de personas.\\
Como se ha mencionado anteriormente, el usuario que ingrese con este rol deberá ser capaz de tener acceso a diferentes funcionalidades de esta aplicación, como la consulta de las tareas que tiene pendientes o los premios a los que puede optar en ese momento, la opción de marcar tareas como realizadas una vez la ha realizado o la consulta de los puntos acumulados en ese momento, ya sean disponibles o congelados.\\ 
\subsection{Supervisor}
La definición de este rol viene dada por la propia definición del tratamiento del trastorno, tal y como se indica anteriormente, ya que en el tratamiento de este se deben involucrar todos.\\
El usuario que desempeñará este rol será una persona del entorno cercano del paciente, ya que su función principal será la de planificar las tareas que debe realizar el paciente e ir validando las que ya ha realizado.\\
Por otro lado, la persona con este rol también debe poder definir y conceder los diferentes incentivos o premios a los cuales puede aspirar el paciente, ya que es tan imprescindible la planificación de las tareas a realizar como los incentivos que se deben conceder, para así atraer la atención hacia el premio a través de la realización de las tareas y poder lograr el objetivo de la adquisición de estos hábitos.\\
Teniendo en cuenta que el supervisor está bajo supervisión, también deberá poder modificar o eliminar las tareas y los premios creados hasta el momento, ya que puede que en un principio no se hayan definido de forma correcta u óptima.\\
En cuanto al diseño de los elementos accesibles desde este rol, se debe diseñar de una forma sencilla, fácil de usar e intuitiva, ya que el usuario con acceso a las funcionalidades accesibles desde este rol puede abarcar tanto un amplio rango de edad como en grado de conocimientos en dispositivos móviles o aplicaciones, esto es, desde una persona que use habitualmente cualquier tipo de tecnología hasta aquella que posee un nivel básico en este tema.

\section{Base de Datos}

Esta sección del sistema se puede considerar la más crítica del sistema, ya que es la base sobre la que se sustenta el sistema y cualquier cambio en ella puede repercutir en cambios en las demás secciones, con el consecuente retraso en el desarrollo del proyecto.\\
La base de datos contendrá todos los progresos realizados en las distintas aplicaciones móviles así como una versión actualizada de todas ellas, lo que permite que puedan ser consultados en tiempo real y se pueda ir guiando de una forma correcta al supervisor en la correcta definición de las distintas tareas o premios para así obtener un óptimo rendimiento y uso de la aplicación.

\section{Aplicación Web}

Por último se define la sección que diferencia el sistema \textbf{TESAH} del resto de aplicaciones similares, tal y como se repasará en la sección \ref{chap:antecedentes}.\\
Consiste en una aplicación accesible mediante una interfaz web, a través de la cual se pueden consultar todos los datos almacenados en la Base de Datos y poder llevar a cabo lo mencionado anteriormente de guiar al supervisor.\\
Al igual que la Aplicación Móvil, en esta parte del sistema también se definen unos roles para el acceso a las diferentes secciones de esta y las funcionalidades asociadas a cada una.

\subsection{Psicólogo}

Este rol es el principal usuario de la aplicación web, encargado de la supervisión de los diferentes pacientes asociados. El usuario logueado con este rol tendrá acceso a los datos de una forma ordenada de forma que se puedan consultar todos los datos relevantes para la supervisión de este.\\
Desde este rol no se tendrá la posibilidad de modificar nada, simplemente la de visualizar, ya que el psicólogo debe comunicarse con el supervisor para guiarle hacia la óptima forma de planificación y gratificación del paciente asociado, y sería el propio supervisor quien deba hacer los cambios pertinentes desde la aplicación móvil.

\subsection{Administrador}

El rol del administrador no es propiamente dicho un rol interno del sistema, sino mas bien el rol asociado al usuario que deba realizar las modificaciones que puedan tener lugar en el sistema, tanto en la base de datos como en la misma aplicación web.\\
Por lo tanto se puede considerar este rol como un rol externo, pero necesario, ya que al igual que los otros, representa una interacción de una persona con el sistema, y como todos sistema, este necesitará un mantenimiento para un óptimo funcionamiento futuro.\\
Por otro lado, este rol sería el único que podría añadir mas psicólogos en el sistema, así como modificar datos de la base de datos o las credenciales de estos. 

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
